科大廣州校園2022年開學 畢業生可擁港科大學位

科大廣州校園選址廣州市南沙區，毗鄰廣深港高鐵慶盛站。科大表示，從香港西九龍高鐵站出發，只需30分鐘車程，廣州分校首階段擬招收4,000名研究生，目標於2022年9月正式開學。

香港科技大學兩年前，正式與廣州市人民政府和廣州大學簽署協定，合作籌建港科大廣州校園，翌年獲國家教育部批准籌建，工程於今年中展開，目標於2021年秋季，完成向國家教育部申請正式成立的工作，並計劃於2022年9月開學。

科大表示，中央研究設施是港科大（廣州）科研設施的重要組成部分，廣州校園將擁6個中央研究設施，包括實驗動物中心、生命科學高尖科技中心等，廣州及香港校園的研究設施，可供兩校園的研究人員共用。兩校將會財政獨立，不會互相補貼，港科大(廣州)的建設，會由廣州市政府財政全面支持；政府預算撥款機制，將參照香港大學教育資助委員會（UGC）的資助模式。

科大強調，新設的廣州校園，提供的學科將不會與香港重叠，廣州校亦期望打破傳統，不設學院之分，課程設計會以4個獨特的學術樞紐定位，包括功能、資訊、系統及社會領域。

科大校長史維表示，前往內地辦校，校長必須是中國籍，其他管理層及教職人員則無國籍限制。他又提到，與廣州當局洽談辦校事宜時，對方欣賞科大的學術水平及國際視野。史維期望，廣州校園首批創校團隊，將擁管理經驗。至於兩校「誰聽誰」？他則笑指各聽各。史維解釋，兩個校園均是獨立法人，但會設聯合教務委員會，雙方各委任8人，制定及檢討教務政策。史維續指，兩校學生畢業後同樣擁有科大學位。

據了解，兩校學生日後均可以親身或網上授課途徑，選修另一校園開辦的課堂。符合科大畢業資格的港科大（廣州）學生，將可獲頒科大的畢業證書。未來亦可因應國家教育部審批，獲頒港科大（廣州）畢業證書和學位證書。

科大首席副校長倪明選補充指，期望廣州校園可招聘約400名教職人員，盼開校時已有約150位教師履新，至於4個樞紐的院長則已有人選，全部由科大資深教授出任。

關你撚事咩, 咁鍾意你咪返上去中國讀囉

多D大陸人攞科大學位會唔會升值

中大都有間深圳

中大去深圳，科大去到廣洲
科大>中大>港大
科大第一

支國早已超越香港

點解仲要送個鄉下學位比我

港科大（廣州）畢業證書

根本就係當鬼佬傻
諗住用呢個方法去扮唔係支那學生繼續玩千人計劃去偷技術

任何大學只要進入中國發展
你就知道 這間大學就會被滲透
認受性下降和變成共產黨的統戰工具

張cert 好似會印深圳

深圳贏緊廣州九條街

淘寶cert唔知要幾錢

又印返啦
之前比人屌 跟住唔印

20蚊

啱晒啦，啲中國人咪撚再嚟香港讀書兼拎埋香港身分證
幾好支持